日本大爆買

日．本．大．爆．買

美國國務院批准日本以231億美元購買105架F-35戰機，當中包括了：

♦️63架F-35A
♦️42架F-35B
◾️110具普惠F135發動機
◾️外加一切相關的後勤支援及訓練設施

最重要的是美國現在已經批准日本參與修改F-35軟體，這樣對日本的F-X計劃也會有很大的幫助，畢竟又可以學習新技術，而且一次性這樣大爆買也能夠繼續把單機成本降下。

日本後續的F-35好像最後都是決定在日本本土組裝，在名古屋的三菱重工F-35設施最近也開始作為亞太地區的維修據點開始運作（原廠認證售後服務YEEEEE）。

這樣日本就變成了F-35的第二大用戶⋯⋯

目前計劃仍要等待國會進行最後批准。

-DDG54